叛神唯一 作者：姬兒

「神壇事件」過去六百年，魔物`爪牙’仍舊肆虐大陸四處，人類只能屈身於彈丸之地帝都，依賴著由當時十大咒街師通力合作築成的屏障，人類方能苟延殘喘，偷安餘生。當年血濺大地的一刻，一道雷電橫貫天際，把天空瞬間分裂成兩半，更是精準地擊中供奉天神嫣.芙雅莉的神壇。大量魔物一息而現，擁有野獸般模樣，特長的利爪和牙刃，瘋狂襲擊人類，血濺大地每角，神壇方圓三千里更是無一幸免，突如其來的災禍橫空而至，人們單方面的被屠殺，史稱「神壇事件」。
「神壇事件」禍患起因至今仍然未明，但有一點是鐵一般的事實，「神壇事件」必然與天神嫣.芙雅莉有所關聯。人類大多數都是信奉嫣.芙雅莉，認為是嫣那賜下的恩賜才有幸存者，因嫣的憐憫才有能力與爪牙對抗。有此說法也是因為「神壇事件」之後所誕生的人類身上皆烙有數字，而該數字則賦予擁有者強大的力量，足以抵抗爪牙的存在。而數字越大，則力量越大，先人早以論證了此點。傳聞十大咒術師首席之子更擁有了破百的數值，作為新代人族中的頂點。
我乃是新生人類的一分子。唯壹，這是我的名字，無姓。
生存了十二年的我恨透了嫣.芙雅莉!嫣是天神?為人類救贖?乃最高者?我呸。我乾咽著無絲毫味道的麵包，心中詛咒著嫣，咒罵她那假冒的仁慈，一位偽神……如蟒蛇般粗重的麻繩抽了一鞭，我手中只咬了數口的麵包掉了下去，我正要回神之際，又一鞭抽了回來，直接正中紅心，啪的一聲響徹雲霄，我應聲而下，額上和手背上各有一條紅印迅速顯現，連麻繩的紋路都可以清晰看見。沒有一位路人正視我一眼，因奴隸在此世代是見慣不怪的產物，能作為奴隸的我又怎會有氣力再反抗他們呢……我用盡剩餘的力氣爬了起來，拾起那沾染滿灰塵的硬麵包，往自己的口裹塞入去，鞭傷的疼痛滋味增添於乾硬的麵包中,倍加味美。我趕步快走跟上鞭打我的兩人，看著他們分別烙於小腿和手背上的數字(47)與(42)，我也無可奈何。這就是嫣.芙雅莉所造就的世界，一個高數字壓榨低數字的世界。我們只能被命運安排，命運分配你走上絕路你也只能體驗地獄之苦，而我於一出生到現在都在走這厄難路途，皆因嫣所賦予的數字(1)，烙下這最弱的印記，留下一生不滅的印記。

P牌長篇玄幻文 求推求正評

第1章 – 歡迎來到嫣.芙雅莉的世界

自我記事那刻起，左手上所烙的(1)依附於上，我也曾祈許這只是一時半刻的事，卻不盡然。眼見一同在少年院生活的小孩們，數字有著點點滴滴的成長，有所增長，除了我這個異類……少年院是由帝都皇朝所直接從小大家都是少年院的階段教育耳濡目染，少年院內並無一人會搭理我，他們從骨子裡都滲出位高者的傲氣。無疑數字一直停滯於(1)的我就淪為被排斥者，即使我被伙伴拳打腳踢，監察人也只有冷眼旁觀，更會冷言冷語，我經歷多了，久而久之，也習慣了。或許我也是認命了，(1)的無力慼充斥身心，自知能力、身份上的差異，數字是絕對的，至今無人能抗。

身上所烙的數字是道理上是能夠成長的，雖說成長速度並不快，但總會有所增長，而直至成年前能夠再加上卅更能稱為神蹟，原因是成年後更是存在著數字不再增長的限制。因此出生時的數字都已經能把人類一一標籤階級，甚少有誤。而我左手上(1)這數字完全是驚動了帝都皇朝!由嫣世600年以來，幾乎新生人類出生時都有記錄數字在案，至今未嘗出現單位數字!更惶論是近乎貼地的(1)?此佳話不用半天就響遍一整個帝都，民眾都把此事掛於口中議論紛紛，更是把我父母當作是笑柄。本來我家已經是無姓，屬低階民眾，向來都是被看不起的，也是被欺負的一群。及後我出生後，情況更是每況愈下。我出生的第十天，父親抵受不了如斯折磨自殺死去，沒多天，母親也隨侍在側，我成為了剋星。人們絲毫沒反省自己，反是指責我是罪魁禍首，惡之化身。我由帝都的看顧下成長，直到十一歲少年保護法期限已過。少年保護法的作用只是皇朝拉攏低階民眾的支持，在成長期間，我也只是在生存著……

十一歲之時，少年保護法目標不再包括我在內，我是時候該要離開少年院，自個生活。才剛左腳邁向未知土地，右腳緊隨其後，少年院那笨重的鐵閘則已經開始徐徐閉上，我回首凝望少年院偏樓的一角，正是我十年有餘的休眠處。曾經的點滴瞬間充斥腦海，黯淡無光的雙目現出一小絲血絲，淚凝於睫...... 冰冷無情的冬風由滿載破洞的窗戶透入，配上寒氣逼人的鐵板床，寒流直冰心臟、悶焗不已的房間，加搭熱力逼人的夏日所燒燙的鐵板床，無一不是絕配。還有比這些絕配更甚的，眾人皆啼笑的冷言冷語、眾人均欺凌的傷痛疤痕，更是心寒身燙。我雙目跟隨著鐵閘一同緊閉，兩目淚行秒現，嘴角生硬地上揚，第一次會心一笑展現於一米四餘的小孩面上，這幸福感之大，大概只有體驗過從地獄之地升上天堂之間的人才能知會。

我......要重生了。也要重新了。

默默更新 希望keep 到每三日內更一更

推一推

第1章 – 歡迎來到嫣.芙雅莉的世界(續)

良久以後，我緩過神來，右手拭去淚痕，笑容依舊掛臉，我深信最糟糕黑漆的時間經已安然度過。眼皮輕輕張開，嶄新的世界映入眼簾。小販攤檔販賣著各式各樣的商品，有生活日用品、食品、飾物、武器……雖說這光景我早已於少年院房間內目睹過，但親身行走其中，近距離地接觸都是別有另一體會。我猶如新生嬰兒般探索全新的世界，四肢雀躍，走過市集中每一檔，拿起又放下不同商品，但因兩手空空，財政緊拙的我沒法子隨心所欲購置所想。

事實上本來在離開少年院的時候會有3神幣 (註﹕1嫣幣=1000神幣，1神幣=1000古幣，一天普通膳食花費100古幣) 作為一筆過援助金，可是被一眾少年院權貴和管理員的壓榨下，也剩下沒多少分發給我了，最後更要被少年院的「伙伴」們強搶掉，要不是我把200古幣先收進鞋底，估計真的是一無所有。我對僅有的200古幣十分滿足，要知道低數位者的低微無力，更惶論我只是(1)?有餘已經足以大笑三聲。
我收起兒戲的樣子，是時候為了獨自生活而籌備打算。我回到一檔售賣麵包小攤，這是我先前走過的攤販中有所招聘的其中一間，也是我認為最為合適的工作。既能夠大幅減少膳食開支，又能有可觀收入，是不二之選。我右手指了指檔攤一角上的招聘告示，向東主道出了自己的來意。麵包檔東主是一位中年婦女，圓渾的身軀與饅頭相仿，加上一身啡黃的膚色，十足一個奶黃饅頭。她往我身上一頓打量，突然大笑起來。

「你個乳臭未乾的小子都想要打工，到底可以做到什麼?你還是先回家吃多碗飯吧，多等幾年再來吧。」又一陣笑聲出自麵包檔東主。我保持微笑，一話打斷笑聲。

「我沒有家，從小就沒有。」麵包檔東主因大笑而顯現的額皺頓消，換來一臉嚴正。
這個市集鄰近少年院，故不時都有滿十一歲的人出來生活，但他們大多都是被孤立的一群。少年院接近十一歲的人都會被介紹安排到不同地方作為前路，少年院由於生活艱苦、教育嚴苛，所出之人大多能夠自給自足，除了沒救的人。所謂沒救，只是都一個籠統稱謂，囊括了性格缺陷、精神崩壞、肢體殘缺、品行惡劣等，當然，我這般廢物更是如此，數字早已成為嫣世的運行鐵則。

先道個靚歉由於本文長篇文，姬兒想有個更好既組織同有所關連，所以係真係花時間。就好似今次第一章（續）今樣，我都花左成6個鐘幾既時間出爐。姬兒只係興趣寫作，但現實生活工作時數長，更新慢係無可奈何。

又要做野 又要做視野 又要寫野 大家都為姬兒打個靚氣啦

推一個嫁炸

第2章 – 巫貳與大家姐

一個不足一米五的瘦削小孩、沒有依靠、缺乏金錢收入……種種因素不難得出眼前的人是出自少年院，更是少年院中所謂沒救的人。麵包檔東主打量著眼前小孩，自然知道沒救的人定必不能幫到自己，只是在與眼前小孩對視時，心中的一絲情動。小孩雙目乃是異色雙瞳左藍右紅，一鼓堅定成熟的氣從雙目透出，瞳孔之內更是空洞一遍，深不見底，為人心寒，更令人心疼，到底這小孩經歷過甚麼?
明知道多一事不如少一事的道理，只是心中那絲情緒不停作動。麵包檔東主皺了皺眉頭，嘆了口氣便說道。

「小子，頭一個月就3神幣吧，每日十一小時，搬搬抬抬、打打雜少不了的，不能吃苦的都給我滾。能幹的之後我可以給你更多的工資，如何?做?不做?」
我本來看到了東主嚴正和皺眉的模樣後，早已打定輸數，卻事實不如腦海所推算般。我本來的微笑一聽到我能有工作機會早已變得口不合攏。

「要!要!謝謝老闆!」

「別太激動，還有別叫老闆，我都渾身打抖了。我姓陶單字名翠，叫我翠姐也好、姨姨都好，就是別叫老闆。」

「是的大家姐，不過大家姐我能向你提個要求嗎?」我立即雙手合十，一臉楚楚可憐的模樣也隨即擺上。

「唉呀，你這小子，甚麼大家姐了……算了算了，連工作都未開始，就跟我談起條件來了?也罷，最起碼也得先自我介紹下吧。」

「對不起，大家姐，是我心急了。我姓巫也是單字名貳。我想……」

「巫貳?!哈哈，這名挺有趣，有甚麼意義嗎?」
面對大家姐的詢問我只報以微笑，便繼續我之前的說話。

「我想要一處住宿，馬槽、廚房都不成問題，只是能有瓦遮頭我便心滿意足了。」「呀。當然工資再少些也沒所謂‧」只見一刻的沉默，我連忙補充。「就當我沒說過好了，普通私聘請我就好了，就按你所說的做吧。」我雙手與頭一同搖擺。

「別緊張，我只是在想哪裡可以給你而已。如果不介意，烘焙工場是有張小床的，只是那裡有點悶熱。」

「不怕不怕，我早已經習慣了熱。」我苦笑了一下，想到了房間的酷熱情況。

「臭小子，別獅子開大口，我怕你一刻都挺不住呢。我要不是自身有微火屬性加持，我絕不會去埋身此行業。」「話說，你也是親火屬性吧?不然也不會找這樣辛苦的工作吧。」

我點了點頭表示。

我有了少年院的教育和經歷，早就認定了這世界的黑暗，所以，打一開始我都沒想過相信他人，他們都只是我過生活的一棋子。在步出少年院的同時，唯壹不會再出現，戴上手套隱藏起左手的(1)，平凡的一位十一歲少年巫貳誕生了。只是，此時的巫貳仍然未知道他口中的大家姐早已洞悉......

有睇既人都可以留下言正下皮 姬兒會更有動力寫落去

繼續推多下
故唔錯 但表達上有少少19999

留名

第2章 –巫貳與翠姐(續)

「接好吧，開工前先吃飽吧，這麼瘦削，不吃飯也出不了數分力。還有，既然不怕悶熱，反工我那地方本來也少用，又熱得很，工資就免扣了，依舊3神幣。」翠姐從保溫箱裡拿出一個麵包向我遞過來。
我雙手接穩，順應點頭答謝，心頭甜絲絲的。翠姐補上句﹕「趕緊的!吃完給我看店!」。我嘴唇剛分開要說謝時，就被翠姐打斷了，把本要說的謝謝硬生生的塞回喉嚨。

「是的，大家姐。」我立刻正身敬禮。

才剛要咬開包，一陣叉燒肉香氣味溢出，齒痕處肉汁緩緩滲出，隨著咬口愈大，白色的包皮漸漸現露深紅的叉燒肉。先是軟棉的包皮，再是入味的叉燒肉，兩者之間極為相搭。我自出生以來，本已經是有餐溫飽早已足以，未曾渴慕有品嚐一次人間暴珍，今卻能享用天堂活水。舌後餘勁不斷，我沉醉於當刻幸福時光不能自拔。

「我回來時要是發現你是搗亂的你就知道，別說我不先下警告給你，我可是有超過卅十的數字哦。」翠姐話音剛落就快步消失了在我視線，我也趕緊從天堂中抽身而出，神智返到肉身之內，打起十二精神。

一恍神時間過去，有一位男人停於攤檔前，徘徊一會，右手指著長條麵包，開口問道價錢。我心慌了慌，方想起翠姐什麼都沒交代就了然離開，我連忙偷望四周有機會是價目表的物體，只是無一正確。我只好硬著頭皮上了，回想到之前所吃的叉燒包，那令人垂涎三尺的香氣，食指大動的味美。

「200古幣，此包只應天上有，地下無。現在難得一見，不買就惋惜了。過了這次，想吃都不一定有了。」

客人一個轉身，頭也不回直接走了，走前更留下一句﹕「你不是賣麵包的，你是賣笑的。」就氣沖沖的走了。此時，翠姐也從小巷暗角處笑著走了出來。

「的確，他說的說話是對的，你不是賣麵包的，你是來賣笑的，哈哈哈。慘了，笑得我淚水都出來，哈哈哈。」翠姐走到我面前，絲毫沒有收歛地笑。
我被笑得無地自容，急忙低下了頭。其實我是知道一個麵包大概的價位，只是我嚐過後，就認為是值高價的。

「好了好了，沒什麼說下就留你一人是我的不對，這就當是我的賠罪吧，哈哈哈。」右手拋出一支飲料，呈現出美麗的拋物線。

事出突然，我腦子跟不上眼睛所見，反應都不及，左手右手左腳右腳，絲毫不協調，幸好那支飲料我左手接穩了，但我整個人卻跌在地上。

又一陣大笑出現，翠姐額上的皺紋更顯著了。

「你真是來賣笑的，你本來是要報馬戲團嗎?」翠姐繼續自故自的笑。

我拍拍臉上衣上的灰塵，看著手上的飲料，自然意會知道翠姐特意去買的。我向翠姐擺了擺手上的飲料，扭開蓋子，喝了一口，草草地道謝了。我兩相互微笑對視，翠姐點了點頭，突然又大笑起來。

多謝支持 岩岩開坑 見到有人留名推下 姬兒好感動

姬兒的寵物倉鼠前兩日魂歸天國 未有及時更新 抱歉

第3章 – 跑腿巫貳

「時間也差不多了，今天早點收攤回去吧。」翠姐邊打開錢櫃邊說道。我就坐在保溫箱後，雙目定睛於翠姐身上，她那點算錢幣速度非凡，每每錢幣在翠姐圓潤的指尖的掌控下如飛舞般分類，沒有絲毫停頓和遲疑，從半瞇的雙眼可知翠姐早已熟爛。不一會兒，1神幣、100古幣、50古幣、20古幣一致分好於桌上，左手點數，右手記錄，不消五分鐘就把賬目結算清楚。

看到如斯境況，我不經意地把視線放到自己的左手。明明是粗厚的手指卻擁有比我快的手速，左右手分開使用一心多用而不出差錯，這就是數字上的差距。要知道我要發動到數字力量才可以到達此般手速，但翠姐以卅十以上的數字本身加乘已經輕鬆做到。我兩眼未能看見隔著手套的(1)，卻切熱地感受到它存在所帶來的無力感。嫣世的數字力量差距就是這麼巨大，明明就是卅十，所帶來的被動能力加乘卻堪比我的限定發動能力。差之毫釐謬以千里，即使差距只有1，也是壓制了。

「要坐的也坐夠了，要休息的也該休息夠了，夢也該醒了。給我把保溫箱的麵包都包起來，然後送到城東的貧民窟去，那邊約十里外有個小巷，走進去見到的第一個人就說是陶某之人就可以了。」翠姐領著我到大街並向一方向指去。「別中途去散步逛街，要趕緊的，三十分鐘時間給我回到來，不然你就等挨罵吧。」

方才想開口呻苦，兩個大膠袋就直接迎面而來，把我的頭都擋住了，話也返回肚裡。

「還不快去?!」翠姐兩目一瞇右手握拳，面露令人心寒的微笑。

我一見狀，不受控的抖了抖身軀，答道「是的大家姐，立即馬上現在。」

「很好，那我也立即馬上現在計時。」翠姐一副奸詐的模樣掛於面上。

我心知道要真是趕不了回來就大事不妙了，我如同開啟馬達般速度提升。手提兩大袋麵包，雙手下垂時袋底都要貼地了，我只能舉起手來邁步前衝去。才剛滿十一歲的少年，不足一米五，兩手舉起，此背影樂得翠姐又一大笑起來。

背影漸漸細小，加上途人的遮擋，他很快就消失了。翠姐由心而發的笑也很快成了苦笑。陶翠早已想不起上一次由心地笑是何時了，一直都是埋首於工作中，被工作所支配。

此時的陶翠腦海中竟閃過了一絲的念頭，萬劫不復的想法。
翠姐搖一搖頭，打消那可怕的可能，繼續收攤打烊。